ssh 

ssh-keygen 
указываем где будут хранится ключи
копируем ключ

ssh-copy-id -i /home/minikube/.ssh/id_rsa_master_debian_k8s.pub k8s@192.168.0.10


-----На машине к которой кодключается----------

разкоментируем строчку с public key на машине к которой подключается 

/etc/ssh/sshd_config

systemctl restart sshd

-----Подключаемся без пароля-------------


deb http://mirror.yandex.ru/debian/ bullseye main
deb-src http://mirror.yandex.ru/debian/ bookworm main

deb http://mirror.yandex.ru/debian-security bookworm-security main contrib
deb-src http://mirror.yandex.ru/debian-security bookworm-security main contrib

deb http://mirror.yandex.ru/debian/ bookworm-updates main contrib
deb-src http://mirror.yandex.ru/debian/ bookworm-updates main contrib

export PATH=$PATH:/usr/share
export PATH=$PATH:/usr/sbin

apt install vim curl gpg

------
apt update
apt install -y apt-transport-https ca-certificates curl gnupg2
mkdir /etc/apt/keyrings/
-----

curl -fsSL https://pkgs.k8s.io/core:/stable:/v1.28/deb/Release.key | gpg --dearmor -o /etc/apt/keyrings/kubernetes-apt-keyring.gpg
